波音737 MAX傳屢遭投訴 機師：操作手冊「欠妥得近乎犯罪」

報告內容主要是投訴客機的自動駕駛系統，當中不少都提及客機起飛後爬升時出問題，機頭會突然向下。紀錄顯示有關飛行於去年10月至11月期間進行。

亦有機師投訴客機操作手冊差劣，不足以令機師理解客機。該機師於報告中稱，即使機師不太明白系統，但有一點是明白的，就是該系統非常容易出錯。

有機師直言，機師未受足夠訓練，加上新款737客機的系統與舊款機系統的不同之處未被充分披露，美國當局及有關公司讓機師駕駛，做法「無良心」（unconscionable）。

美國聯邦航空管理局（Federal Aviation Administration）發聲明回應，稱暫未發現全面的表現問題（systemic performance issues），無理據支持停飛。

美國航空（American Airlines）回應查詢時指，稱相信波音737 Max 8客機安全，未遭遇手動操作時客機角度突然改變的問題，強調旗下機師有足夠訓練。